# Impressum

## Angaben gemäß § 5 TMG:

**Diensteanbieter:**  
FUTURZWEI. Stiftung Zukunftsfähigkeit  
Schlesische Str. 26, Aufgang B, 2. Etage  
10997 Berlin  
T [+49 (0)30 - 755 421 757](tel:+4930755421757)   
M [mail@futurzwei.org](mailto:mail@futurzwei.org)  
[www.futurzwei.org](www.futurzwei.org)  

FUTURZWEI. Stiftung Zukunftsfähigkeit ist eine selbstständige Stiftung des privaten Rechts. Sie ist im hessischen Stiftungsverzeichnis eingetragen.  

**Zuständige Aufsichtsbehörde:**  
Regierungspräsidium Darmstadt, Luisenplatz 2, 64283 Darmstadt  

**Vorstand:**  
Prof. Dr. Johannes Merck, Prof. Dr. Harald Welzer  

**Kontakt:**  
T [+49 (30) 263 91 72 15](tel:+4930263917215)  
M [freunde@die-offene-gesellschaft.de](mailto:freunde@die-offene-gesellschaft.de)  

## Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV:

**Alexander, Wragge**
Redakteur und Koordinator  
Initiative Offene Gesellschaft  
Köthener Str. 2  
10963 Berlin  
T [+49 (30) 263 91 72 15](tel:+4930263917215)  
M [freunde@die-offene-gesellschaft.de](mailto:freunde@die-offene-gesellschaft.de)  

## Haftungsausschluss (Disclaimer) / Urheberrecht

### Haftung für Inhalte

Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.  

### Haftung für Links

Unser Angebot enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.  

### Urheberrecht

Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.  

## Datenschutzerklärung

### 1. Datenschutz

Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerklärung.  

Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben.  

Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.  

### 2. Verarbeitung von http-Protokolldaten

Bei jedem Zugriff eines Nutzers auf das Internet-Angebot der Initiative Offene Gesellschaft und bei jedem Abruf einer Datei werden Daten über diesen Vorgang vorübergehend in einer Protokolldatei gespeichert und verarbeitet. Vor der Speicherung wird jeder Datensatz durch Veränderung der IP-Adresse anonymisiert. Es ist also nicht möglich, die erfassten Daten einer bestimmten natürlichen Person zuzuordnen. Im Einzelnen werden über jeden Zugriff/Abruf folgende Daten gespeichert:  

- 1. Anonymisierte IP-Adresse
- 2. Namen der abgerufenen Dateien
- 3. Datum und Uhrzeit des Abrufs
- 4. Übertragene Datenmenge
- 5. Meldung, ob der Abruf erfolgreich war

Diese Daten werden lediglich für statistische Zwecke und zur Verbesserung des Angebots ausgewertet und anschließend gelöscht. Eine andere Verwendung oder Weitergabe an Dritte erfolgt nicht.  

Personenbezogene Daten erheben und speichern wir nur, wenn Sie sich als Freund/in registrieren und/oder unsere Kontaktformulare nutzen.  

### 3. Registrierung und Login

Um als Freund/in der Initiative Offene Gesellschaft zu erscheinen, ist Ihre Registrierung als Nutzerin/in erforderlich. Wenn Sie sich als angemeldeter Nutzer einloggen, speichern wir den aktuellen Zeitstempel und Ihre aktuelle IP-Adresse um Missbrauch (sog. „Session-Hijacking“) zu verhindern.   

Bei der Registrierung speichern wir die im Anmeldeformular abgefragten Daten (Vorname, Nachname, Email-Adresse, Passwort). Darüber hinaus können Sie uns optional eine Selbstbeschreibung, ein Kurzstatement und ein Profilfoto übermitteln.  

### 4. Datenschutzerklärung für die Nutzung von Facebook-Plugins (Like-Button)

Auf unseren Seiten sind Plugins des sozialen Netzwerks Facebook, Anbieter Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, California 94025, USA, integriert. Die Facebook-Plugins erkennen Sie an dem Facebook-Logo oder dem "Like-Button" ("Gefällt mir") auf unserer Seite. Eine Übersicht über die Facebook-Plugins finden Sie [hier](http://developers.facebook.com/docs/plugins/.). 

Wenn Sie unsere Seiten besuchen, wird über das Plugin eine direkte Verbindung zwischen Ihrem Browser und dem Facebook-Server hergestellt. Facebook erhält dadurch die Information, dass Sie mit Ihrer IP-Adresse unsere Seite besucht haben. Wenn Sie den Facebook "Like-Button" anklicken während Sie in Ihrem Facebook-Account eingeloggt sind, können Sie die Inhalte unserer Seiten auf Ihrem Facebook-Profil verlinken. Dadurch kann Facebook den Besuch unserer Seiten Ihrem Benutzerkonto zuordnen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Facebook erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von Facebook unter [http://de-de.facebook.com/policy.php](http://de-de.facebook.com/policy.php).  

Wenn Sie nicht wünschen, dass Facebook den Besuch unserer Seiten Ihrem Facebook- Nutzerkonto zuordnen kann, loggen Sie sich bitte aus Ihrem Facebook-Benutzerkonto aus.

### 5. Datenschutzerklärung für die Nutzung von Piwik

Diese Website benutzt den Open Source Webanalysedienst Piwik. Piwik verwendet sog. "Cookies". Das sind Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Dazu werden die durch den Cookie erzeugten Informationen über die Benutzung dieser Website auf unserem Server gespeichert. Die IP-Adresse wird vor der Speicherung anonymisiert.  

Die durch den Cookie erzeugten Informationen über die Benutzung dieser Website werden nicht an Dritte weitergegeben. Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können.  

Wenn Sie mit der Speicherung und Nutzung Ihrer Daten nicht einverstanden sind, können Sie die Speicherung und Nutzung hier deaktivieren. In diesem Fall wird in Ihrem Browser ein Opt-Out-Cookie hinterlegt der verhindert, dass Piwik Nutzungsdaten speichert. Wenn Sie Ihre Cookies löschen hat dies zur Folge, dass auch das Piwik Opt-Out-Cookie gelöscht wird. Das Opt-Out muss bei einem erneuten Besuch unserer Seite wieder aktiviert werden.  

<iframe style="border: 0; height: 200px; width: 600px;" src="http://piwik.adelphi.de/index.php?module=CoreAdminHome&action=optOut&language=de"></iframe>

### 6. Datenschutzerklärung für die Nutzung von Twitter

Auf unseren Seiten sind Funktionen des Dienstes Twitter eingebunden. Diese Funktionen werden angeboten durch die Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA. Durch das Benutzen von Twitter und der Funktion "Re-Tweet" werden die von Ihnen besuchten Webseiten mit Ihrem Twitter-Account verknüpft und anderen Nutzern bekannt gegeben. Dabei werden auch Daten an Twitter übertragen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Twitter erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von Twitter [hier](http://twitter.com/privacy).

Ihre Datenschutzeinstellungen bei Twitter können Sie in den Konto-Einstellungen [hier](http://twitter.com/account/settings) ändern.

### 7. Datenschutzerklärung für die Nutzung von YouTube

Unsere Webseite nutzt Plugins der von Google betriebenen Seite YouTube. Betreiber der Seiten ist die YouTube, LLC, 901 Cherry Ave., San Bruno, CA 94066, USA. Wenn Sie eine unserer mit einem YouTube-Plugin ausgestatteten Seiten besuchen, wird eine Verbindung zu den Servern von YouTube hergestellt. Dabei wird dem Youtube-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben.
Wenn Sie in Ihrem YouTube-Account eingeloggt sind ermöglichen Sie YouTube, Ihr Surfverhalten direkt Ihrem persönlichen Profil zuzuordnen. Dies können Sie verhindern, indem Sie sich aus Ihrem YouTube-Account ausloggen.

Weitere Informationen zum Umgang von Nutzerdaten finden Sie in der Datenschutzerklärung von YouTube [hier](https://www.google.de/intl/de/policies/privacy)

### 8. Datenschutzerklärung für die Nutzung von Vimeo

Unsere Webseite nutzt Plugins des Anbieters Vimeo. Vimeo wird betrieben von Vimeo, LLC mit Hauptsitz in 555 West 18th Street, New York, New York 10011. Wenn Sie die mit einem solchen Plugin versehenen Internetseiten unserer Internetpräsenz aufrufen, wird eine Verbindung zu den Vimeo-Servern hergestellt und dabei das Plugin dargestellt. Hierdurch wird an den Vimeo-Server übermittelt, welche unserer Internetseiten Sie besucht haben. Sind Sie dabei als Mitglied bei Vimeo eingeloggt, ordnet Vimeo diese Information Ihrem persönlichen Benutzerkonto zu. Bei Nutzung des Plugins wie z.B. Anklicken des Start-Buttons eines Videos wird diese Information ebenfalls Ihrem Benutzerkonto zugeordnet. Sie können diese Zuordnung verhindern, indem Sie sich vor der Nutzung unserer Internetseite aus ihrem Vimeo-Benutzerkonto abmelden und die entsprechenden Cookies von Vimeo löschen.
Weitere Informationen zur Datenverarbeitung und Hinweise zum Datenschutz durch Vimeo finden Sie [hier](https://vimeo.com/privacy).

### 9. Auskunft, Löschung, Sperrung

Sie haben jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft über Ihre gespeicherten personenbezogenen Daten, deren Herkunft und Empfänger und den Zweck der Datenverarbeitung sowie ein Recht auf Berichtigung, Sperrung oder Löschung dieser Daten. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema personenbezogene Daten können Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden.

### 10. Cookies

Die Internetseiten verwenden teilweise so genannte Cookies. Cookies richten auf Ihrem Rechner keinen Schaden an und enthalten keine Viren. Cookies dienen dazu, unser Angebot nutzerfreundlicher, effektiver und sicherer zu machen. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Rechner abgelegt werden und die Ihr Browser speichert.

Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind so genannte „Session-Cookies“. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gelöscht. Andere Cookies bleiben auf Ihrem Endgerät gespeichert, bis Sie diese löschen. Diese Cookies ermöglichen es uns, Ihren Browser beim nächsten Besuch wiederzuerkennen.

Sie können Ihren Browser so einstellen, dass Sie über das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies für bestimmte Fälle oder generell ausschließen sowie das automatische Löschen der Cookies beim Schließen des Browser aktivieren. Bei der Deaktivierung von Cookies kann die Funktionalität dieser Website eingeschränkt sein.

### 11. Weitergabe Ihrer Daten an Dritte

Die Initiative Offene Gesellschaft wird Ihre Daten ohne Ihre schriftliche Einwilligung nur dann an Dritte weitergeben, wenn:
ein Unterauftragnehmer oder Erfüllungsgehilfe, den wir ausschließlich im Rahmen der Erbringung der von Ihnen gewünschten Angebote oder Dienste einsetzen, diese Daten benötigt (solche Hilfspersonen sind, soweit Ihnen nicht ausdrücklich etwas anderes mitgeteilt wird, nur insoweit zur Verwendung der Daten berechtigt, als dies für die Erbringung des Angebots oder Services notwendig ist);
wenn eine vollstreckbare behördliche oder gerichtliche Anordnung vorliegt oder
soweit dieses nötig ist, um eine missbräuchliche Verwendung unserer Angebote oder Services in gesetzlich zulässiger Weise zu unterbinden.

### 12. Server-Log-Files

Der Provider der Seiten erhebt und speichert automatisch Informationen in so genannten Server-Log Files, die Ihr Browser automatisch an uns übermittelt. Dies sind:

- Browsertyp/ Browserversion
- verwendetes Betriebssystem
- Referrer URL
- Hostname des zugreifenden Rechners
- Uhrzeit der Serveranfrage


Diese Daten sind nicht bestimmten Personen zuordenbar. Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen. Wir behalten uns vor, diese Daten nachträglich zu prüfen, wenn uns konkrete Anhaltspunkte für eine rechtswidrige Nutzung bekannt werden.

### 13. Kontaktformular

Wenn Sie uns per Kontaktformular Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und für den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.

### 14. Widerspruch Werbe-Mails

Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails, vor.

### 15. Newsletter-Daten

Wenn Sie den auf der Webseite angebotenen Newsletter beziehen möchten, benötigen wir von Ihnen eine E-Mail-Adresse sowie Informationen, welche uns die Überprüfung gestatten, dass Sie der Inhaber der angegebenen E-Mail-Adresse sind und mit dem Empfang des Newsletters einverstanden sind. Weitere Daten werden nicht erhoben. Diese Daten verwenden wir ausschließlich für den Versand der angeforderten Informationen und geben sie nicht an Dritte weiter.

Die erteilte Einwilligung zur Speicherung der Daten, der E-Mail-Adresse sowie deren Nutzung zum Versand des Newsletters können Sie jederzeit widerrufen , etwa über den „Austragen“-Link im Newsletter.

### 16. Änderung der Datenschutzhinweise

Eine Aktualisierung der Datenschutzerklärung behalten wir uns vor. Registrierte Nutzer informieren wir innerhalb einer angemessenen Frist über Änderungen.
   	 
## Nutzungsbedingungen

Als registrierte Nutzerin oder registrierter Nutzer können Sie auf www.die-offene-gesellschaft.de ein Freundschaftsprofil erstellen und veröffentlichen. Die Registrierung beinhaltet den Abschluss eines Nutzungsvertrages, für den folgende Bestimmungen gelten:
 
### § 1 Registrierung
(1) Um ein Freundschaftsprofil anzulegen, müssen Sie sich auf www.die-offene-gesellschaft.de registrieren und ein Nutzerkonto anlegen. Die Registrierung ist kostenlos.
(2) Die Registrierung erfordert die Eingabe Ihres Vor- und Nachnamens, die Angabe einer existierenden E-Mail-Adresse sowie die zweifache Eingabe des selbst gewählten Passwortes. Sie müssen den Nutzungsbedingungen und den Datenschutzbestimmungen zustimmen.
(3) Der Nutzername muss Ihr eigener, richtiger Name sein. Falsche Profile werden kommentarlos gelöscht.
(4) Als Passwort muss eine möglichst sichere Kombination gewählt werden. Das Passwort ist vor dem Zugriff durch Dritte zu schützen. Bei unberechtigter Nutzung durch andere Personen haften Sie für einen eventuellen Missbrauch, bis Sie die Initiative Offene Gesellschaft schriftlich in Textform zur Sperrung aufgefordert haben. Diese Haftung gilt nicht bei schuldlosem Handeln Ihrerseits.
(5) An die E-Mail-Adresse, die Sie angeben, schickt die Initiative Offene Gesellschaft einen Aktivierungslink. Damit können Sie die Registrierung abschließen.
(6) Die Angaben weiterer Benutzerdaten (Beschreibung, Kurzstatement) oder die Einstellung eines Profilbildes sind freiwillig. Machen Sie weitere Angaben, müssen diese der Wahrheit entsprechen und aktuell gehalten werden. Das verwendete Profilbild hat frei von Rechten Dritter zu sein. Sie dürfen insbesondere keine Profilbilder, die gegen Strafgesetze, das Urheberrecht oder Persönlichkeitsrechte verstoßen, verwenden.
(7) Pro E-Mail-Adresse dürfen Sie nur ein Nutzerkonto anmelden.
(8) Um sich auf www.die-offene-gesellschaft.de zu registrieren, müssen Sie 18 Jahre oder älter sein.

### § 2 Vertragsinhalt
Als registrierter Nutzer haben Sie auf www.die-offene-gesellschaft.de die Möglichkeit, ein eigenes Freundschaftsprofil anzulegen und zu verwalten.
 
### § 3 Kein Anspruch auf die Verfügbarkeit
Ein Anspruch Ihrerseits auf die Verfügbarkeit und den Zugriff auf die Funktionen von  www.die-offene-gesellschaft.de besteht nicht.
 
### § 4 Ausreichende Rechte an Inhalten 
(1) Sie sind selbst dafür verantwortlich, dass Sie über ausreichende Rechte an den Inhalten verfügen, die Sie auf  www.die-offene-gesellschaft.de veröffentlichen und garantieren, dass die Inhalte frei von Rechten Dritter sind und auch keine Rechte Dritter durch Ihre veröffentlichten Kommentare verletzt werden.

(2) Die Initiative Offene Gesellschaft weist Sie darauf hin, keine Inhalte zu verwenden, die Urheberrechten Dritter unterliegen oder an denen Dritte ein sonstiges Recht innehaben, welches der Veröffentlichung auf www.die-offene-gesellschaft.de entgegensteht.

(3) Sie räumen der Initiative Offene Gesellschaft an Inhalten, die Sie auf www.die-offene-gesellschaft.de veröffentlichen, die für die Erfüllung des Nutzungsvertrages erforderlichen einfachen, zeitlich und räumlich unbeschränkten Nutzungsrechte ein. Um Ihnen die Funktionen auf www.die-offene-gesellschaft.de zur Verfügung stellen zu können, müssen Inhalte (Bilder, Texte, Videos) vervielfältigt, auf den von www.die-offene-gesellschaft.de genutzten Servern gespeichert oder anderen Nutzern sowie der Öffentlichkeit im Internet zugänglich gemacht werden. Sie garantieren, dass von Ihnen verwendete Inhalte frei von Rechten Dritter sind.
 
### § 5 Inhalt der Nutzerkommentare
(1) Bei den Kommentaren, die Sie verfassen, handelt es sich um Ihre Meinung. Diese spiegelt nicht die Meinung der Initiative Offene Gesellschaft wieder. Sie haben die Möglichkeit, Ihre Kommentare jederzeit zu bearbeiten.
(2) Sie veröffentlichen keine Kommentare, die gegen gesetzliche Vorschriften verstoßen, insbesondere nicht gegen Vorschriften des Urheberrechts, Markenrechts, Strafrechts, Namensrechts oder Persönlichkeitsrechts. Kommentare sind unzulässig, wenn sie pornografische Schriften im Sinne des Strafrechts darstellen, zu einer Straftat auffordern, ehrverletzende oder sexistische Äußerungen enthalten, jugendgefährdend, diskriminierend, rassistisch oder menschenverachtend sind, Personen beleidigen oder sonst rechts- oder sittenwidrig sind.
(3) Sie veröffentlichen keine Kommentare mit werblichem Inhalt oder solche, deren einziger Zweck die Generierung von Backlinks darstellt.
(4) In den Nutzerkommentaren verwenden Sie keine obszöne oder vulgäre Sprache.
(5) Die Initiative Offene Gesellschaft behält sich das Recht vor, ohne Angaben von Gründen, Kommentierungen zu löschen.
 
### § 6 Freistellung
Für den Fall, dass die Initiative Offene Gesellschaft durch Dritte in Anspruch genommen wird, dass Sie Ihre Verpflichtungen hinsichtlich dieser Nutzungsbedingungen schuldhaft verletzt haben, halten Sie die Initiative Offene Gesellschaft von jeglicher Haftung und jeglichen Kosten und Schäden, einschließlich etwaiger Verfahrens- und Rechtsverteidigungskosten, frei. Die  Initiative Offene Gesellschaft wird Sie unverzüglich über die Inanspruchnahme unterrichten und Ihnen, soweit dies rechtlich nötig und/oder möglich ist, Gelegenheit zur Abwehr des geltend gemachten Anspruchs geben. Etwaige sonstige Ansprüche der Initiative Offene Gesellschaft bleiben unberührt.
 
### § 7 Links auf Seiten Dritter
Für die Inhalte auf Seiten, welche auf www.die-offene-gesellschaft.de verlinkt sind, übernimmt die Initiative Offene Gesellschaft keine Haftung und macht sich deren Inhalte auch nicht zu Eigen.
 

### § 8 Sonstige Bestimmungen
(1) Diese Nutzungsbedingungen sowie die weiteren Daten des Nutzungsverhältnisses werden von der Initiative Offene Gesellschaft nach Vertragsschluss gespeichert. Die Nutzungsbedingungen stehen nur in deutscher Sprache zur Verfügung. Sie sind in ihrer aktuellen Form unter www.die-offene-gesellschaft.de abrufbar. Vertragssprache ist Deutsch.
(2) Sollten einzelne Bestimmungen dieser Nutzungsbedingungen ganz oder teilweise unwirksam sein, berührt dies die Wirksamkeit der übrigen Bestimmungen nicht.
(3) Es gilt das Recht der Bundesrepublik Deutschland.
